【中概股熱】愛奇藝、Bilibili赴美上市 集資24及5億美元

中概股赴美上市潮不斷，串流影片平台愛奇藝及Bilibili計劃納斯達克交易所上市，分別集資24億及5.25億美元。

百度旗下的愛奇藝至2月底有6010萬用戶，其中98%為付費用戶，愛奇藝指將以發表包括戲劇等原創内容為發展方向。愛奇藝去年收入升至27億美元，但全年仍虧5.74億美元。其上市安排行為高盛、花旗及美銀。

Bilibili用戶超過八成為90後或千禧世代，每月活躍用戶為7180萬，去年收入為3.79億美元，全年虧蝕2.8億美元。摩根士丹利、摩根大通及美銀為上市安排行。

兩新股將以同股不同權方式上市，去年共有21中國公司在美上市。

點解唔係A股上，又話鄰國強大

要美金救國呀

成堆youtube片

老實講 bilibili 繼續做老番網咪算囉
而家雖然產左好多，但仲有好多老番日劇動畫綜藝電影睇，而家個網都唔知點樣定位
具中國特式的版權主義

係大陸無得用youtube就會用bilibili
因為真係好多youtube 片
佢地所謂既搬運工

唔驚喺美國畀人告

個個都表態D錢寧願放o係外國, 大陸隨時比人打都仲有得走

似呃緊美國佬錢

如果佢美國上市唔會比人告到仆街咩？

美國公司用侵犯版權告到間支那垃圾破產。

bilibili咁多老翻舊帳點上市

美國上市好似要守美國法？

Youtube仲唔告佢

好撚lag wo

但係b站,到今日仍未賺錢,重係燒錢中

叛國

蝕緊錢都可以上市咩

佢係中國上

完全照抄niconico
支那無恥